有冇巴絲學緊古典結他

學咗好多年都係學唔好

跟到岩ge老師比較重要

唔係只會兜圈

學左一年半，學之前有彈左5年fingerstyle guitar

係呀好兜圈feel我幾鐘意個老師，跟咗佢十年都有，但一直冇咩起色，個進度慢到依家都只係八級同完全未ready再考上去
香港好似比較難搵，所以我睇咗啲網上distance learning嘅老師，但始終樂器都係想面對面
師兄有冇好介紹

fingerstyle係咪sungha jung嗰種？師兄覺得有冇幫助到彈古典結他？

你而家彈緊咩？

冇，兩套系統基本架式一樣，但再進一步就完全唔同

Francisco Tárrega嘅Recuerdos de la Alhambra
同埋
Enrique Granados嘅Valses Poeticos
演奏級想考Trinity，練咗老師話成個syllabus入面最易嘅Sakura但都彈得唔好

good咁慳番

認真，香港比較好同有系統ge老師s,我推介4個地方

Alhambra

我彈古結都係為左彈呢首

Sakura其實係模仿緊以前日本ge樂器，三味琴，要諗住個意境黎彈

明燈呀，多謝師兄

首Sakura老師都係講意境好重要我都覺得技巧嗰啲係唔難嘅，但真係好難控制手指去重塑番到佢個意境
師兄Alhambra練咗幾耐先彈到滿意？我都好中意呢首，依家直頭覺得虧對Tárrega
tremolo好難好難

睇嚟tremolo係唔少學古典結他嘅人嘅樽頸

對於Tremolo我都有小小心得，但呢度好難講

求指教tremolo呀

最開始係 kotaro oshio, 之後先sungha jung. 應該咁講 我反而會覺得學古典幫到我係指彈上有進步。 因為我以前彈，彈完首歌就算，唔理音質靚唔靚。但依家會放多左心機係練番好每粒音既音質靚唔靚 再練順首歌

Tremolo 我係彈sungha Jung 個個hotel California 硬練落黎😂 真係練左有一個幾月 日日係咁彈

學咗兩年半，有小提琴底，7級 皇家，有心學唔難。聽人講好多人玩玩下，所以學極都學唔好

fingerstyle同Classic唔同，1. Classical更注重音色，2. Fingerstyle 通常 係用鋼線結他 ， 係用古典結他（尼龍）， 3. 鋼線結他同古典結他size唔一定一樣。所以雖然有幫助， 但係好易練壞手勢。 調返轉反而就得， 因為鋼線結他容易過Classical結他

你咁講就唔太準確

鋼線易練過古結？唔好因爲都係結他就當成一樣咁比較，根本兩樣唔同樂器，從架構同樂理上都係，識彈古結只係基本功會比較紮實，對鋼線再練上去只係比冇學過更快上手，但唔存在邊個易啲